【義犬救爸】被出賣食夾棍母患癌 可憐仁第二次自殺

「可憐仁」陳達仁有鋪癮收徒弟，徒弟都有鋪癮出賣他，徒弟2.0出賣他兼頂爛市搶生意，他欠下巨債，選擇自殺2.0，打算從48樓一躍而下。（他還要死幾多次？）

話說某年春節後人人開市，只有喃嘸佬陳達仁門庭冷落，少人過身固然是好，然而天國與地獄接收的移民卻沒稍減。阿仁問徒弟發生何事，對方卻一口請辭。

教識徒弟無師父不算什麼，最怕養狗咬代代相傳的殯儀行業，有個殯儀行街先生－－即是殯儀sales－－向他爆料，原來那徒弟找上很多行街先生，都是阿仁熟客，以低廉價錢及紅酒雪茄等禮物搶客，過往陳生的拿手好戲，徒弟學個十足，用來回饋師父，致他死命，師父請安息吧！

可憐仁再回頭失去八成生意，帳簿上欠債卻有百多二百萬，紙紮、祭品等供應商等着要錢。一不離二，當日他將生意交給徒兒，自己雄圖偉略開棺材鋪，可惜努力不等於回報，早起鳥兒有蟲吃，早起蟲兒被鳥吃，當時他仍是蟲仔，不懂法律程序，被生意伙伴吃掉股份。

二不離三，媽媽這時證實患上肺癌，標靶藥及補品每月盛惠幾萬塊錢。阿仁一次過滿足三個願望，只好低頭向親戚借錢，對方認為如此奇情只在粵語片及出奇蛋發生，要他出示醫生紙。

當時他不自知抑鬱，每天眼淚當潔面乳液，電話響當作聽不見，面對電視節目當作看見，其實眼前只有死字，死後不用還債，保險賠償也足夠讓媽媽治病。

他輕撫伏在腿上的愛犬，自怨自艾：「爸爸沒錢養你！」一天不知哪裡來的膽子，踏上窗台，樓高48層，沒有窗花，只要窗口當門口，表演一次空中飛人，所有難關不是難關。愛犬見他動作有異，不住吠叫，媽媽聞聲跑出，拉他下來。

時至今日，陳達仁救狗成名，因為狗救過他；時至今日，他發現遇上多大難關也不用死，幾多好戲都在後頭，可惜媽媽見不着。

春乜撚野節，邊度新聞

點法律程序法 可以食哂股份？

佢當初點搶人生意
人地咪搶返佢
講到好可憐咁

篇野寫得好好笑。「養狗咬袋袋」